【神棍演繹經濟學 - Andrew Lo下篇：冇品】【7】by Cliff Yeung 咳咳

Post 1:
Post 2:
Post 3（懶人包）:
Post 4(甜品上-冇學歷）:
Post 5（甜品上2-冇學歷 討論）:
Post 6(甜品下：冇品）:

唔好意思各位巴打 頭先有野做開唔切 記得如果支持Cliff 比個正皮佢

最新懶人包 為左唔令一路最post 既巴打覺得悶 會變為Cliff Yeung 懸崖咳咳咳 「甜品」下篇-無品 並插入相關圖片 怒屌打同公司同行神棍Andrew Lo 哈哈哈

略講解發生咩事：
Andrew Lo 九展Mock 2018 解卷，被發現其中有題MC答案出錯，於是同公司同行Cliff 幫忙指證其錯誤，但Andrew 堅持自己答案，還找UST Econ 教授尋求意見，並將談話內容放上ig, 更評擊Cliff 2016Q33 MC解釋與考評局有誤（事實上兩者的解釋係極相似) 結果被UST Econ 學系學生會發公開聲明予以強烈譴責Andrew, 及Cliff 也在新貼文回覆有關問題。。。
如果唔知發生咩事 歡迎睇番Post 3 第一頁 入面已經詳細講解發生咩事 同埋Post 4/5 甜品上篇，Post 6 甜品為下篇。

「神棍演繹經濟學-下篇：無品」 - Cliff Yeung

曾經聽說過一個故事：一隻蝎子想過河，但不懂游泳，在河邊要求青蛙背牠過河。青蛙說：「才不。我背你過河，你會在背上螫我的。」蝎子說：「我不會。我不懂游泳，螫了你，我自己會浸死的。」於是青蛙答應了，背着蝎子過河。青蛙游到河中央的時候，蝎子螫了青蛙。青蛙死前問蝎子為什麼要這樣做。蝎子說：「這是我的本性。」

動物往往有一種本性，本性使然，即使代價如何大，都阻擋不了牠這樣做。人的本性，有一部分是天生的，但有更大部分是習慣得來的，所謂「久而後安之」也。沒有人天生是賊，但狗偷鼠竊之事做多了，漸漸自己不覺得是一回事，總有一天，想要任何東西，也只會從狗偷鼠竊的方法去想。

這篇文章是要批評一個人的品格。我非常討厭心術不正的人，尤其是心術不正的老師。這次事件是很好的示範，一個人面對錯失，不去想要如何彌補自己的錯，卻是不繼地想要利用什麼人什麼事才能騙得過人，這種即時的反應就是一面鏡子。總是想着「呃呃騙騙」，從沒有真心待人處事，是這件小事會發展成現在這個樣子的原因。

前文提到那人企圖訴諸權威以蒙混過關，恬不知恥，並企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。文章發出後，那人又發出一個帖子，內容令人失望。這不是說那個帖子真的有什麼內容；事實上，有同學對我說帖子中每一個字他都識，但看完整個回覆完全不明白他想說什麼，而我自己也反覆看了很久，同樣不太明白他想說什麼 。含糊不清是很好的策略，因為不清晰的意思無法被清晰地證明為錯，這是語言藝（偽）術的第一課。事實上，我亦無意深究，因為這篇文章不是要重複指出他的錯，而是要指出此人卑劣的品格。那個最新的帖子令人失望，是因為它顯示了那人由一開始向教授發問至最後一次發出的帖子，都是在利用教授的回覆，用對自己有利的包裝去鋪陳一切，來達到誤導學生的目的，比純粹以訴諸權威的方法企圖蒙混過關更為無恥。我要從頭說起。

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （1）

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （2）

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （3）

立心不良的行為，從那人（的團隊）向教授發出電郵已經開始。看看問題的設定： "When demand increases, under existing price, Qd is larger than Qs in the short-term. Can we describe this as shortage?" 有讀過中四經濟的同學，應該都很有信心答 "Yes" ，提問者得到 "Yes" 的答案是萬無一失的。所以可以放心再問："If yes, shortage may imply price competition in the above case?" 講明是 "in the above case"，再加上"may"這字眼，再用 "price competition"，又是中四學生都會說 "Yes, price will increase"。讀者細心想想，這問題真的需要問一個大學教授嗎？如果這樣基本的東西也要求教於人，是否適合做一個老師呢？那人是真心向教授求教，還是一開始已經計劃好要利用教授的回覆為自己的錯誤開脫，智力正常的人應該心裏有數。天網恢恢，疏而不漏，講大話一般會有破綻（一般來說智力愈低破綻愈多），在最新一個帖子中，那人嘗試掩飾 MC 的問題，手忙腳亂之間，卻自己講出了對教授提出的那些問題及回覆是「每一個學習過基礎需求及供應圖的都會學習過這個推理過程」，既然是每一個都學習過的基礎知識，為什麼要勞師動眾，打攪多位科大教授呢？由此可見，他發電郵給教授不是真心求教，而是歪心求救，即借人過橋。大學教授在學生或一般的社會人士眼中有一點光環，那人就是看準這一點，利用學生閱歷尚淺，容易傾向相信權威的弱點，企圖訴諸權威以混淆視聽。

看看問題的設定： "When demand increases, under existing price, Qd is larger than Qs in the short-term. Can we describe this as shortage?"*

*"If yes, shortage may imply price competition in the above case?" 講明是 "in the above case"，再加上"may"這字眼，再用 "price competition"，又是中四學生都會說 "Yes, price will increase"。讀者細心想想，這問題真的需要問一個大學教授嗎？

訴諸權威以混淆視聽是鼠輩行為，假借權威的說話來誤導學生，更是極嚴重的人格缺失。讀懂了上一道「甜品」應該清楚知道，那教授的回覆與他的答案是否正確完全沒有關係。這裏亦要再清楚指出，沒有任何教授支持那人的答案是正確的。實情是一個傻佬居心不良地設定了一個極度愚蠢的問題，作為一個大學教授，當然會按問題的水平先評估發問者的水平，然後給出一個適合對方程度的答案 。那人提出一個他心知是小學雞的問題，然後利用別人的回覆，反覆說這回覆支持他的看法。說得清楚一點，該教授只是按他的要求以小學雞的角度看小學雞的問題，並不是支持他否定試題中選項（3）那錯誤的邏輯。但是，即使在那人最後一個「要向我學生作出交代」「以正視聽」的帖子中，那交代題目的 6 段回應裏從頭至尾沒有交代自己錯了什麼，只是說「題目的背景未有足夠資料引導學生想像自由市場操作」，含糊其辭，企圖掩飾邏輯錯誤。如果真的是為了向學生作出交代，為什麼概念方面不坦率一點承認錯誤，而要帶學生遊花園？為甚麼在整個回覆之中，在不同地方不斷強調教授的回覆證明他的論點沒有問題？那人大抵只是想着如何用盡唯一對自己有利的東西甩身，學生是否懂，會不會在考試答錯題目，毫不重要，至少沒有比他自己重要。

在最新的帖子中，那人回覆了「誤導教授」的指控。可笑的是，他自己竟然說「一般而言，大家都會清楚短缺時會出現非價格競爭。這是最有價值的討論。正常人碰上短缺也會提供這個答案。所以我團隊成員在查詢教授時提供另一個處理題目的特定背景。」留意了：因為「正常人碰上短缺也會提供這個答案」，而在大學教授是正常人的預期下，所以「在查詢教授時提供另一個處理題目的特定背景」，這還不是刻意誤導教授？這樣回應「誤導教授」的指控，即是說「我冇誤導呀，我俾個特定情況佢咋！」蠢人蠢事之中這可謂經典中的經典 ，亦可見其人沒有甚麼道德標準可言，可騙則騙，還不覺得有什麼問題。那顆騙子膽之大，大得在科大發出譴責之後，他雖然刪除了截圖及帖子，卻仍然在最新的帖子中又用教授的回覆貫穿全文各部分。科大的譴責就是叫你不要再影衰他們，要求你「不要再用科大的名義」，「以達到任何個人目的」。當然，連接着你那顆騙子膽的狡辯膽管，可能又會輸出「我冇再講科大呀，我話教授咋！而且我唔係為個人目的呀，我為學生利益咋！」的強流。那所謂就「沒有徵求教授的同意」而向教授道歉的一小段，竟然也無厘頭加插兩句「我認為教授所提供的資料已足以證明，我們的答案在教授角度也可以成為正確答案。」一邊向教授道歉，一邊繼續利用教授，這是真誠的道歉嗎？對學生虛偽，對教授虛偽，虛偽若此，令人嘔心。

這事件當中有一段小插曲，大家替我不值，但我認為更重要的是這段插曲反映的人格問題。那人在事件發生後的第一個帖子中（該帖子已經刪除了，但網上應有不少截圖）說：「正如楊老師於 2016 年批考評局其中一條多項選擇為出錯問題，及後考評局亦出了報告指出該條題目的正確解釋，而考評局解釋與楊老師不一致。」不用多說，我於2016年出的帖子仍在，至今沒有修改過一字一句，對該MC題目的解釋與考評報告的基本上是一模一樣（識字及懂經濟學的不妨自己拿來一看）。重要的是，那人的反應，涉及三個問題：一，那人會做些無中生有，誣蔑別人的事；二，那人認為只要攻擊對手，他便可以全身而退；三，亦是最重要的，那人不是為了學生，想辦法釐清錯誤，而是千方百計令學生覺得他的錯誤沒有問題。這不是一比一打和無數的事情，一個老師犯了錯，學生受了害，這和另一個老師有沒有錯毫無關係，那人的態度顯然反映了一些極其歪曲的價值觀。說到底，總是習慣為了自己的利益呃呃騙騙，品性中沒有正直正當的因子。

留意最下果段，Andrew 老屈Cliff:「正如楊老師於 2016 年批考評局其中一條多項選擇為出錯問題，及後考評局亦出了報告指出該條題目的正確解釋，而考評局解釋與楊老師不一致。」

不用多說，Cliff於2016年出的帖子仍在，至今沒有修改過一字一句，對該MC題目的解釋與考評報告的基本上是一模一樣（識字及懂經濟學的不妨自己拿來一看）（上：Cliff,下：HKEAA)

我常常說那人的行為是習慣，因為這不是他的第一次，而是三番四次。會做出歪曲事實以誣蔑別人這樣無恥的事情，除了習慣行騙，可能也是因為習慣了有巨人保護，時常躲在巨人胯下向人亂發暗箭，事後又安然無恙。

2014 年，一個我的中六學生課後留下，待所有學生離開之後，走過來對我說：「有些事情，我不知道應不應該告訴你，告訴你我擔心你會不開心，不告訴你我的良心過意不去。」我着他放心說。他說：「我有一位表妹，補遵理學校另一位經濟科老師，她叫我不要補你，因為你教的東西是錯的。」我問；「你的表妹不是補我，怎麼知道我教的東西是對是錯？」他續說：「有一次課後有學生就著關於你說的一些概念，問那位經濟科老師為什麼跟他說的不同，當時大部份學生還未離開課室，那經濟科老師大聲說：『Cliff Yeung 講嘅嘢你都信？佢教啲嘢錯架！佢俾人寫信投訴教錯嘢！』。」（我當然有向學生確認是否那人）在此之前，我確是收到了一封投訴信，關於通識科的，投訴我不應在課堂上批評考評局的題目有邏輯謬誤之類，但絕非投訴我教錯經濟。我不知道那人從什麼渠道知道有這封投訴信，但這不重要。重要的是，那人是一個會為了逃避學生挑戰而誣蔑別人的人。大家可能會記得，我在 2014 年 5 月與林先生的事件中，曾說「林先生有不滿之處，會直接提出來，大概是光明磊落的人，這點我欣賞」。後面一句是「遠勝那些暗箭傷人的偽君子」。那偽君子就是 Andrew Lo。

我思前想後，以下一件事，我也決定寫出來。在高考年代，我打算寫兩篇關於效率和均衡之間有何關係的文章，第一篇要令最低程度的學生也理解，便用最顯淺的需求供應例子入手，以颱風導致蔬菜價格上升為例；第二篇則加入交易費用示範相同的思維（第二篇最終沒有下筆，但當年我的高考學生必定知道是什麼）。那人可能見我用颱風導致蔬菜價格上升這麼淺的例子，以為我「冇料到」，拍了一段宣傳短片，說經濟學不是颱風導致蔬菜價格上升這麼簡單的東西（那人不會知道，我的學生所學的需求定律可以應用到的現象，相信他一生也不會學懂）。有學生替我不值，奔走相告，說：「這個人早兩年的時候教中四五的需求供應，連移動需求還是供應都弄錯，我截了圖，你要不要？」我婉轉推卻了。在高考年代，每個月都有不少學生向我說曾經上過那人的課堂，上了我的課才知道他教的概念完全錯誤。如果當時我要批評他，只要在網上出一個帖子 ，呼籲我的學生在我的blog（當時是用blog的）指出他教錯的東西，只是中上的學生已經可以把他置諸死地。但我不喜歡恃強凌弱。我致電遵理的其中一個管理層（姓李），請李生告訴那人，那段短片有點冒犯性，請他刪除。李生也很幫忙，之後跟我說，跟他談過，說那人不認為短片有問題，堅持不刪除。我說：「他是無知還是膽生毛，他知不知道如果我出手，他會很大鑊。」李生說：「條𡃁仔毛都未出齊，你大人有大量，俾啲面我，放過佢好嗎？」我聽說那人當時窮得連剪髮也沒錢，要自己替自己剪頭髮，若果我出手，可能他要乞食，最後放過了他。當時的我認為，學生懂得分辨老師優劣，知識和娛樂各有需求，我既不提供娛樂，給別人一條生路有何不可？原來這是錯誤的同情。現在世界不同了，追求知識的學生很多也分辨不出老師優劣，敗壞風氣的人可以理直氣壯說要改善風氣，心術不正、誣蔑欺騙、顛倒是非的人可以招搖過市，諷刺至極。

這篇文章，本來寫得很激昂，所以花點時間讓自己平靜下來，保持一點客觀。

走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。

推

好似有第二個post
不如過返呢邊再討論

推呀

再幫你推下

麻煩你

樓主d圖

竟然有人識欣賞

推到Andrew 收皮

但下次d字同背景既色唔好咁撞 第一眼快掃睇唔到d字

好耐之前寫過一篇文，貼多次示範下識用需求定律點樣可以玩到無遠弗屆。

頭尾部分都係整合Cliff以前啲單張，想睇需求定律可以點應用可以直接飛到「隱瞞訊息的實例」。

----------------------------------------------

從補習市場看訊息費用
2012年10月16日

（最後更新於2016年5月18日）

考試旨在減低訊息費用

訊息費用是重要的。假若訊息費用是零，各人的能力、意願眾人皆知，沒有發放訊息的必要，市場就變得多餘，任何制度都可以把資源分配到最高價值的用途上。問題是：現實中訊息費用何其高也。社會要透過一些制度去減低訊息費用。

訊息費用與讀書考試看似各不相干。但事實上，訊息費用與整個考試的現象相關。沒有考試，各人的能力無從得知，學位任意分配，假若學位落在庸才之手，學位便不能達到它的最高價值，變相為社會帶來浪費。（這推論是基於一個假設：即使沒有考試制度，社會亦不會以市價作為分配大學學位的準則。假若社會以市價作為競爭大學學位的準則，必然是讀書的回報最高的人付出最高價格，沒有浪費可言。）為了分辨出能力較高的同學，考試便應運而生。院校從考試成績單取得相關訊息，以等級高低分辨同學能力。考試是減低獲取學生能力的訊息的費用的制度。

自私可使訊息費用不減反增

在局限下極大化的公理下，各人爭相減低訊息費用去增加得益，按理社會的訊息費用應該大減。問題是：各人為爭取個人的最大利益，在爭取對自己有利的訊息之餘亦不忘混水摸魚，發放對自己有利但對別人有損的訊息，從而把自己的利益極大化。這樣一來，訊息費用不減反增。

作為學生，補習是想減低與考試相關的訊息費用。考試表現得好，變相是減低院校收生的訊息費用。補習廣告本來可以提供有用訊息，減低同學們尋選合適的導師所花費的時間。相反的事實是：市場上訊息費用高昂。不少補習名師見學生對補習市場掌握的訊息不足，有利可圖，向同學隱瞞或發放錯誤訊息，從中上下其手，混水摸魚。

這些君子看準同學胡亂追捧學歷，於是補習市場人人自吹自擂，鬥高學歷：說自己會考8A定9A、高考3A定4A卻沒有寫拿A的科目沒有經濟學；說自己名牌大學畢業卻沒有寫自己只是三級榮譽，又或者只是曾經副修他所任教的科目；說師承張五常教授實際卻只上過張教授幾堂講課，或甚只是去過一些研討會；說自己在哈佛、耶魯等美國大學讀書，其實只是去那裡作交流生一年。同學不以為然，聽得滿心歡喜，以為泊得好碼頭，其實中了伏也不知。

更甚的是，好些名師自知對概念的拿捏不準，便故弄玄虛，化簡單為抽象，化淺白為高深來掩飾自己胡說八道。有些所謂名師，更發明什麼「八爪魚大法」、「霹靂大法」、「蜈蚣大法」，說到疑幻疑真，學生便信到十足。一般學生難以揭穿，結果名師們可以重施故技。現實中有很多被訊息費用害得自己滑鐵盧的可悲例子。

隱瞞訊息的實例

筆者前幾天經過地鐵站，看到某位經濟科名師的廣告板，起初不以為然，好奇之下再看一遍，發覺有問題。此君以往每年大肆宣傳他的佳績，廣告標題如「某某名師的學生奪取了全港過半的A」已經見慣不怪，但此君今年出奇地沒有公布高考的戰績，只公布了有多少個文憑試獲取5**的學生。筆者認為有古怪。（今年較為特別，末代高考與首屆文憑試同步進行，高考在六月尾放榜，文憑試則在七月尾。）數分鐘後想出了答案：如果他的學生願意免費向他報告成績，按理即使高考終結也會樂意把佳績傳到街知巷聞。原因有二：一是即使高考與文憑試在內容上有出入，佳績畢竟是對自己教學能力的證明，應該能夠幫助他招收更多學生；二是如果高考佳績是免費的話，在文憑試補習廣告上再加上自己的高考佳績的成本接近零。局限之下利益最大化，沒有理由可賺不賺。

除非宣傳佳績的成本大於預期的收入，「賺一蚊，蝕兩蚊」，否則此君不會不宣傳自己的佳績。這明顯是套套邏輯，但對解釋現象十分有用。利用機會成本的概念，把現象往回頭推便往往容易得出相關的局限條件，從而導出可被驗證的假說。基於上述邏輯，此君此舉與「自爆」自己向學子買成績作為宣傳技倆無異。屬蠢到死的不可能嗎？對需求定律的應用掌握不純熟的同學一般都看不出這「魔鬼的細節」，而此君的潛在顧客，正正是這些對經濟理論掌握不純熟的學子。既然沒有什麼人能看穿這些騙子的技倆，當然是不買高考學子的成績較「划算」吧。

欺騙行為起於觀眾掌握訊息不同

如上所述，這些騙子的潛在顧客對這些騙子的作為毫不知情。舊的顧客看過這部戲的大部分，但對新的顧客來說這只是戲的開始。這些騙子的技倆，同學往往要看到戲的中段才會知曉。問題是到公開考試完結的時候，戲已去到尾聲。即使舊的觀眾能夠看穿這些騙子的謊言，也沒有什麼作為，因為到劇終的時候，這些騙子將會面對的是新的一批顧客。正因這些新顧客沒有看過戲的前半部，騙子才得以重施故技，為所欲為。作為舊的觀眾，我們可以做的只有是以自己的經驗給朋友們作指引。這正正是訊息費用的悲哀。

----------------------------------------------

好呀好呀 臨時臨急整

搵返條舊片由阮志華喺《從《佃農理論》到《經濟解釋》學術研討會》講教授：

阮志華：當年就係張教授叫我幫手出Macro卷嘅……我就學習佢啦出返啲所謂應用題，不過我就冇咁好彩好似教授咁得人尊敬啦，我就俾人鬧到飛起嘅，如果大家上網打我個名呢，應該搵到好多問候我本人同我娘親嘅嘢嘅

仲有講到：

當年曾有學生找張五常教授寫推薦信，結果成功到史丹福學校就讀。當時在那裡任教的錢穎一教授後來對阮志華說，當年之所以收這個學生，全因推薦信寫著：「我對這個學生最有印象不是成績怎樣好或讀書怎樣勤力，而是在忙得近乎沒有時間睡覺的情況下，仍堅持化了妝才上堂！」

不過收音好差

繼續lm

懸崖上戀愛 個名好正 雖然佢真係好型

我會考補andrew 嗰陣都覺得佢流流地
Concept唔清 勝在上堂輕鬆 拎咗個c返嚟

中六七畀我同學說服咗去補cliff yeung
好似踏入咗個新境界
全部concept一理通百理明
之後又補咗次andrew intensive
唔明點解會考會補舊屎
上咗一堂就冇上

歌詞黎架

點解要咁折墮intensive送錢比佢

楊老師型到 男女都鍾意佢

過咗兩年唔記得佢有幾流
佢完全搞唔掂高考經濟
成件事好差

有時冇比較真係唔知原來出面咁多垃圾

中間段時間太耐無post
啲人潛晒

還看著你 看你在懸崖走路

我都係補完哈哈先知懸崖有幾正

係咪為左Cliff bb改呢個名

留名

以前啲老師用供需圖教econ good同free個定義，我就諗極唔明點解要畫埋條supply curve

當然喇 我愛楊懸崖

八年前佢個樣仲係好young
雖然依家仲係好型，但已經成頭白髮

真心屌打連登仔

cliff成日好夜訓

一件黑T加洗水牛已經秒殺班fuckboy
男人味

又食煙呢 成日轉堂要去呼吸

係 見佢返到課室成陣煙味

好想瘋狂煲湯水俾佢

曾經有幸望住佢食煙，型到癲

有冇巴打可以提議下仲有邊句金句可以整圖

過去問佢: 呀sir呀sir，有無火

Andrew真係處理得好柒 一開始cliff話佢錯 佢唔認 比cliff狠抽 之後扮弱者話自己點樣有病點堅持乜乜乜 點知cliff完全唔撚受 繼續追擊 如果佢一開始就以弱者姿態認錯 依家除時到cliff道歉

大家覺得andrew lo會唔會再回應呢單野?
如果完左真係, 咁條友就得過且過..

唔回應就講一陣唔記得，
回應既大家食花生，
佢蠢姐，有人醒既會點醒佢掛

諗多咗
cliff最多說話好聽少少

嗰兩道甜品俾人係咁forward同share，應該好快又要幫自己剪頭髮㗎喇

依家應該有好多學生上連登，應該ok嘅

希望啦 而家好多大事過一排大家又唔記得扮冇嘢

過一排應該冇人記得

第二道甜品3.1k like 283 share 大家繼續傳開去

最有效其實係cliff yeung自己久唔久爆番條契弟做過嘅陰質野出嚟，都忍左佢咁耐，實有大把貨

啱 連登咁多位Cliff都要繼續爆

可惜會咁做就唔係cliff yeung ,佢器量咁高 我地唯有久唔久出post講下

呢個研討會 Cliff 都有去

其中一位講者、來自香港考試局的楊志光談香港高考三十年見經濟解釋對學子的啟發，可以反應張教授在八十年代至今對香港師生影響力，至今未衰。

Push

喺佢Facebook page搵到啲新素材
樓主整新圖可以用

其實我地既目標係點？食花生/Andrew lo道歉/Andrew lo收皮/share cliff etc
其實我地應該要做d咩

佢啲舊NOTES就係用呢兩張相

型撚到

係 真係似足王家衛戲中嘅男主角

發現貼正經嘢係冇人理

最少應該道歉

點解呢個時候仲有Andrew Lo 打手 型佬迷出動支持Cliff Post

有啲人蠢或者容易受蠢人影響咪由得佢

到時連U都入唔到

繼續幫哈哈哈含撚既00後 鄧佢哋搵唔到真伯樂 真可惜

Inspiring

出post認下衰仔咪算

佢ig個post好明顯係借啲意屌141多過幫Cliff宣傳

又係啲匿埋暗角放暗箭嘅人

有咁嘅老師，就係有咁嘅學生

琴日先鬧完今日就出廣告，
六月醒左喎 點都留翻d學生係公司

仲要個課題係基本概念

無論咩post大家comment記得用真ac 唔好比位人入 光明正大 以理服人

好想再上佢堂瘋狂聽佢講shortage

如果係ig開個account，將件事post出黎，再每個月tag下Andrewlobaby,大家覺得有冇用？

冇

好柒呀。。。

話唔定係Lo仔分身出post呢

原來教書悶仲大罪過教錯學生

睇佢咁講嘢就知佢無可能入到U

條00後真係岸撚鳩。。。
Cliff冇咁on9既學生都唔知係好事定壞事

少啲on9補係好事嚟

平心而論，總要有蠢人拉curve

梗係好事
唔會拉低5**比率

基本概念：缺乏與競爭

報讀人數多=質素好 世界級邏輯
唔怪得佢哋全部活在自己嘅邏輯世界

睇錯野自膠

上面唔係有一張有喇咩

去燈塔ig 撐cliff神

估唔到上完Last Lesson都可以再上一堂
呢堂唔單止係Econ堂 仲係人生嘅一課
論實力 論氣量 論人格
佢都絕對配得上名師呢個名
佢會係我人生中最敬佩嘅人之一
可惜我天資有限 應該拎唔到星
覺得自己好對佢唔住
Btw多謝你型佬 有機會我想上你一堂Live
仲有如果你睇到嘅話 記住食少支煙
同埋唔好半夜整甜品 會有黑眼圈
祝你身體健康

學生人數唔係單靠上堂方式？

佢d fans 打野都一擔擔

Inbox 佢講啦，相信佢都想收到學生既支持

作為AL舊生真係好心痛佢dse咁少人欣賞
垃圾andrew都咁多人補
依家andrewlo教錯野仲要比佢班低質學生指責

真係唔忍心見到楊志光比班00後dse雞用d劣質中文指責
佢真係值得更多學生

型佬

講緊andrew個偽君子鼠竊狗偷唔認錯道歉
都可以拉去講學生人數、講書悶
真係唔夠人講就話人樣衰嘅經典

14年淨係考到5*
對自己好失望 好似辜負左Cliff咁
最後佢有安慰我 話考到5*已經幾好
（雖然應該都係啲客氣說話 ）

心痛 洗唔洗幫你照一照？

笑左

笑埋右

p哈哈哈落去cliff左手邊會正好多

有無讀design果啲黎幫手
再靚啲

多得有呢啲人幫手拉curve咋

原圖

最尾幅圖中間帶眼鏡妹妹巧得意牙

邊個post黎？想睇翻

霸氣

15年 Cliff份mock 5**左
最後考得5* 都無咩面搵佢

你真識食

lm

係遵理同yy lam老友鬥會唔會無好下場

原本無讀econ 所以大家講嘅都唔係好睇得明，睇埋哈哈哈 啲中文post 發現連佢啲中文都睇唔明，以為係自己問題，原來係佢中文都講到1919
面係人地俾，砌埋落台楷比你都仲要揀跳涯

做埋啲陰險小人野，人地番屋企點個火，摸下快門，揸下棍波都忍佐兩年，結果今次一野爆曬出嚟

六月熟cliff為人，應該只會等件事沉

唔正喵

Cliff真男神 可惜自修補唔到佢

邊個敢再撥火
除非有人想借機 公子獻頭

Cliff真係型到仆街，台型十足

推
唔好咁快沉呀

唔知哈哈哈幾時去完旅行呢？

Andrew Lo仲欠Cliff一個道歉！

點解自修補唔到佢？

不作回應呀

無惡意 但點解樓主d圖咁似長輩圖

認同請分享個張好正

Ken Fung係咪影射緊歪歪黨嘅物理名師

shitty jai

我都有send呀 好期待佢會點覆

前兩日

睇左未？型佬係咪除左學術討論其他佢唔會覆 定係佢怕醜豬呢

未睇呀，我估應該有好多人pm佢
其實我純粹想俾佢知道有人支持佢，雖然佢好似唔係好需要，佢只需要真理

我send個時都有掙扎過覺得佢唔需要 但最後都係表左白 希望佢會理我啦......

我坦白講一句cliff yeung事實上係勁過andrew lo 9條街
但係老實講我覺得cliff yeung所教既野而經超越左dse考試既要求
佢幾岩真心想學經濟或者對經濟有讀上去興趣既人 但如果只係針對考試佢教得太深反而令程度唔高既學生越跟越亂
我補過一期cliff真心覺得唔係幾聽得明 考cliff個mock都係得4定5
但最後dse出左5**
或者dse課程由佢教係大材小用

哈哈哈絕對唔係渣， 不過係咳咳咳面前完全顯得未夠班

望下 xx四小生， 除左xx 邊個正常？

我未學過econ，如果有錯請指正
我睇晒cy同andrew各自既講法
andrew指ans係（1）only，係要考慮埋自由市場
cy指ans（3）係必定implied係因為自由市場係幻想，實際只有競爭市場，所以price不能變？
而我想請教各位以下兩個例子
1）出現飢荒，而全人類得返我同另一個fd有麵包，我同個fd商議以價高者得形式賣比要既人，由於價格越黎越高，慢慢開始有人選擇食草食樹皮。

2）突然爆發第三次世界大戰，各國急需大量軍火，軍火商突然間冇咁多軍火賣，為左賺錢，以價高者得形式賣比所需國家

請問以上兩個例子算唔算shortage？算唔算只係price competition 而冇涉及non－price competition？

啱啱睇返cliff啲舊post
見到2013年份mock有學生問其中一題mc係咪出錯
佢得知後喺facebook大方承認
真係高下立見

專登翻去睇下
果不期然

你睇多一次cy既文，
你又諗左去自動調節個邊

無咁多軍火買賣 需求量大個供應量 姐係shortage ，non price competition就會出現
比如鬥快訂貨

課後一位協恩的同學問 Mock Exam Q10(d) 的實質產出（Y）是否不變，我說題目沒有說 "classical" 便可以是短期（Y 可變）或長期（Y 不變），她說題目有說 "classical"，我再看題目，真的是問 "classical QTM"，而不是問 "QTM"。問 "classical QTM" 的話，Y 當然不變。

寫 Mock Exam 的答案時沒有仔細看題目，只憑記憶。原來自己的記憶力已經衰退了，居然記錯了自己出的題目。奇怪的是課後沒有其他同學提問。不知是我的「權威」嚇怕了同學，還是同學認為問題顯淺不必驚動我。希望是後者。無論如何，感謝這位同學的提問，讓我再看題目一次，可以在試前有機會提醒一些沒有看清楚題目的同學。

答案更正如下：

According to the classical QTM, MV = PY, where M = money supply, V = velocity of circulation of money, P = price level and Y = real output, assuming V and Y are constant. An increase in the money supply will lead to an increase in the price level by the same percentage. This will lead to inflation because the increase in money supply is continuous / the Fed purchases securities every month (thus leading to a continuous increase in the price level).

MV = PY，當中 M = 貨幣供應，V = 貨幣流通速度，P = 物價水平，而 Y = 實質產出，假設V及Y不變。貨幣供應上升會導致物價水平上升，其上升的百分比等於貨幣供應上升的百分比。這會導致通脹，因為貨幣供應的上升是持續的 / 聯邦儲備每月都購買證券（因此導致物價水平持續上升）。

建議初學者一開始由定義睇起

是其是 非其非

哈哈哈 如果聰明d可以學 咳咳咳 咁 話自己記錯

就算咳咳咳針住佢 佢都可以挖番呢篇出來鞭屍

結果都唔會好似而家咁

你當買演唱會飛 個個都想買 有shortage
咁所以有班人早二日排隊

因為你早二日排隊所以買到飛 呢二日咪就係non price competition

而又有班人識高層/搞手 所以有得用一樣價錢買到
呢個咪又係non price competition lo

價高者得 姐係黃牛飛
利用每個人既心目中既價錢 呢個係市場調節 係後話
而當你都想買黃牛飛 你都肯付出黃牛價 但可能都買唔到 因為最後一張比你前一個買左
咁呢度就算有價格調整 其實都係有non price competition 因為我早過你一步買

Cliff意思係經濟學入面既shortage必定指市場唔能夠發揮功效用價格分配資源。例如政府介入規管最高價格。
哈哈哈叫人考慮自由市場應對價格轉變引發既"短缺"係經濟學上係唔存在，因為經濟學假設自由市場能夠實時改變價格去調整，所謂"短缺"唔會出現。
你講既兩個例子都唔涉及shortage，因為單單用價格已經成功分配資源，而最只有willing and able既人先最到資源，冇出現比得起錢而又買唔到既人

邊個post留言？

甜品－無品篇

啱啱被消失左

你搵番Shortage 既定義先

無讀過econ既人以為shortage係就指短缺
所以覺得價高者得解決到 就係price competition 乜都用錢解決到
其實econ唔係字面解咁簡單 d人唔識咪覺得哈哈哈講得通囉
唔係讀econ都建議睇返男神啲文 獲益良多嫁

軍火商會有錢唔搵？
原價＄100／1枝槍
10點中國打黎：＄200枝，快
軍火商打去美國：中國出＄200枝，你要唔要？
美國：我出＄400枝
軍火商打返去中國：美國出＄400枝，你加唔加價？唔加我賣比佢
中國：＄800

一定要鬥快？

即係shortage既定義係：demand大於supply ＆ 價格低於均衡。
而demand大於supply 係指緊 有冇出現比得起錢而又買唔到既人？

又loop shortage implies equilibrium 一個post一定至少出一個
建議你爬返之前啲post

寸過馬撚

佢自從轉咗網上教學，就開始目中無人

Demand > Supply 意思係想買且有能力既人多過供應數量，呢個情況之出現係因為價格低於均衡。
經濟學上自由市場有完全資訊，可以實時調整格價，回歸均衡位置。（點回歸用咩方法回歸唔係重點，唔好諗咩拍賣）
而當以上情況出現，價格亦不能調整，shortage就會出現，要靠非價格競爭去分配資源。

佢已經無哂道德包伏
反正依家補佢嘅學生只係買佢教學唔係買人品

我諗我呢條問題個equilibrium point係infinite？
所以只有用盡國庫先可以買到？
而用盡左國庫都係去唔到equilibrium point？

即係中國 需求 同 國庫 分別係：2億枝，2千萬億
美國 需求 同 國庫 分別係：1億枝，1千萬億
軍火商得5000萬枝槍

經過不停升價，
最後5000萬枝槍會將2千萬億賣晒比中國

中國 需求 同 國庫 變成：1億5000萬枝，＄0
美國 需求 同 國庫 變成：1億枝，1千萬億
軍火商繼續生產軍火再賣比出得起高價既國家

都唔算shortage？

價高者得點會有shortage

有同學提供咗食材比我，數量多到我都難以消化。
雖然無Cliff Yeung煮得咁好，但係我一兩日內都會有好多嘢煮比大家食。

可唔可以透露下 有咩食材呀

你搵番Shortage係Economics 上面既定義先
明白左先再諗下點調整你個問題

如果需求既係政府，所以唔會有人監控到交易，即係冇王管，正如我舉既戰爭例子。
呢個算唔算係自由市場兼無法回歸均衡位置既例子？

而根據定義：
Demand > Supply 意思係想買且有能力既人多過供應數量，呢個情況之出現係因為價格低於均衡。
戰爭例子中，軍火商原定既＄100／枝槍的確 各國都比得起，而各國都爭住要，demard亦大於supply。要就算耗盡國庫都冇法回到均衡價格
都仲未滿足到shortage 條件？

Shortage 係指
at a particular price
Demand > Supply
前設係係某個價錢底下

你講既情況唔會係Shortage
係正常market 用price mechanism 分配資源既方法
鬥bid 個price 到 equilibrium
姐係價高者得唔會係Shortage

你講果個situation 叫 scarcity

類似我琴日煮嗰兩碟咁

佢其實係咪唔識中文

一開始就諗錯野啦
shortage係講緊100蚊一枝槍嘅情況下 demand大過supply（2個國家都俾到100蚊但得一枝槍） 呢個情況下點樣決定呢一枝槍比中國定美國呢 就係價格競爭(俾100蚊)+非價格競爭(先到先得/lucky draw/走後門等等)

至於你話如果800蚊得中國俾得起 美國俾唔起 demand=supply 呢個已經係均衡價格黎 並唔係shortage 咁就只有價格競爭(800蚊) 唔需要非格價競爭都可以決定呢枝槍係屬於邊個

佢上堂話過中化有B

或者咁講 佢係個考試幾叻既人
用唔同技巧彌補自己概念唔清晰既不足

哦 原來我既例子係scarcity
thx all

Andrew lo真係執到啦啦，單嘢出咗街仲有Outliers巴打免費同佢執notes，啲妹妹仔仲話佢慘…

好撚餓

所有野都係Scarcity 引起

佢上堂講過
佢alevel
Econ A Geo B 中化B
UE無提過

多到我專登開咗個Excel去整理，我而家仲發挖緊
跟住仲要篩選下應該post邊d先
真係好忙

辛苦晒outliers巴打

咁都叫寸?人地叫佢淫棍佢就拉埋人地老母黎講,好撚低質啵,小學雞反駁黎

不過佢又真係駁唔到

佢咁撚寸係咪想俾人翻兜出黎溫故知新

條友極其量都只係一部考試機器
見到題目關鍵字咪照單執藥
完全唔識點去靈活運用
睇佢呢版嘢最底嗰度叫人鳩背就知

最好啦 呢個世界總要有你呢d咁既人 否則就天下大亂

佢屎忽到底有冇粒痣?

師兄 咁我又好奇
即係 同一樣商品，係有機會出現，有錢人冇shortage，窮人有shortage？
例如：
商品z，共100件貨，
a鋪定價＄500／1
b鋪定價＄100／1
有機會a鋪冇出現shortage，b鋪出現shortage？
咁商品z到底係唔係shortage？

你自己google 下Scarcity vs Shortage 先
之後再google equilibrium
呢d野讀過少少econ就明

想知佢網上教收人幾錢

條友真係頂級on9仔黎,用真fb acc溝女,加埋43.5kb呢穫野已經名留青史,等件事丟淡左後仲搵人特登一字一句作個對話record出黎混淆視聽,,結果俾高登仔1分鐘破解搵左幾個破綻出黎,然後再潛水仲講到得法官可以話佢錯,咁撚把炮又唔見佢當初直接認左佢

食小妹妹搞到身敗名裂, 而家仲衝出黎抽水,我係佢就潛一世水閃聲發大財好過啦

型佬果時冇咁殘

林生係邊個
話cliff yeung都信同埋自己剪頭髮又係邊個

有事就潛水
冇事就抽水

alex lam,2014年挑過cliff機結果被技術性擊倒
自己剪頭髮係哈哈哈

thx 巴打

追到第7個POST好似無咩人知2014年林生單嘢咁，咁等我嚟向大家重溫一下

事源2014年Econ dse當日Alex Lam搶先出閘公佈MC答案 聲稱100%準確

其中有人質疑Q20及Q26的答案選擇

題目重溫：

再重溫林先生對有關題目解釋，聰明人會發現「唔識就俾佢嚇死，識就俾佢笑死」

同日17:36，Cliff就出咗答案

其後有同學向林先生提出與Cliff答案不一致的地方，並指出林先生對有關問題的解釋並不合理，慘遭林先生將Profile資訊公開及誣蔑收錢做嘢云云

點擊連結放大圖片：

有人發爛inbox Cliff質問是否官方答案

Cliff就事件最初表態

林先生似乎得不到滿意答覆，作出抵毀人格言論

對於林先生咄咄逼人發言，逼使Cliff公開處決

明顯結果林先生深潛

利申：時序偶有出錯，如有補充請指正

好正 佢上堂就係用咁既語氣 好想再聽佢講學術野

Cliff

當年有睇過
不過真係太耐所以唔記得左
都唔明點解cliff 咁撚勁都好似好少學生咁

好似係話緊cliff咁

keith

佢唔太積極宣傳,al個陣多人係因為個期六月力谷佢,你睇番六月個排fb好多post都有tag cliff

上面alex lam太長就唔quote喇,不過睇得出cliff係欣賞d光明磊落的人,即使果個人係攻擊緊佢

你見alex lam言語雖然難聽又不堪,但起碼真係公開講,直接指名道姓唔會單單打打,比起哈哈哈個d陰濕轉移視線指控好得多,所以即使cliff一鎚定音學術性ko alex lam,最尾個段都有留番d薄面俾佢,alex lam亦蠢唔哂,知道唔夠人勁咪del post潛水

D字點睇

直頭靚

想食

係呢個post見返好多當年仲上緊高登既econ 巴打
Aadog 水晶宮發言人
估唔到黎到連登仲見到大家

如果六月有mon post 真心希望你好似當年咁 推多啲Cliff呢粒滄海遺珠 唔好搞到佢意興闌珊

個price唔好變你就明，因為個price變就唔有shortage

Aadog係度？

阿清留意返係qd>qs

上幾個post有見過
你係咪都係果個周子瑜 舊時有韓文字果個

食材豐富到我仲未訓
睇極都仲有嘢可以煮

hi 講講下都升year 3

咁咪好 仲係Asso 苦海中浮沉緊 無了期的等待

三大等緊你

8大都好了 今年year2 知自己咩料 有書讀已經好好

我諗緊minor econ但大學econ同中學真係好唔同

果陣聽過 話好多數計咁樣

今曰考完basic micro 已經覺得c range 早知去上lecture聽下

你講既情況係兩間鋪可以各自訂定唔同價格？咁應該唔係一般 supply & demand model 所建基於既完全競爭市場了

讀asso淨係reg過大科intro to macroecon 講既野係深入左又唔洗計數 可能就係asso同大學既分別

番去睇多次Cliff Yeung篇文
唔係就將你同Andrew Lo送去不正常人類研究中心

out仔煮還煮proofread好先出街 如果唔係又柒一獲
不過Lo生就醒啦依家外遊緊定準備外遊 睇怕返到黎都無咩人記得呢件事
要靠連登不斷煲翻件事

我睇d lecture notes又indifference curve又乜乜咁 大佬呢個係我大學第一個econ course咋喎

正如之前有巴打講
如果容許價格轉變
姐係會變左 shortage implies no shortage,既然冇shortage出現,你又點observe到shortage

你叫Andrew proofread仲好啦
1. 應該係「proportional tax」，唔係「percentage tax」
就算係progressive/regressive，都可以用percentage去計ga la

2. 應該係「利得稅」同「profits tax」

Percentage tax都打得出

佢d錯字錯的方向，真係只要正正常常都唔會錯成咁。仲要佢大學應該用英文讀，都唔明點解基本盤嘅terms 都可以串錯，求9其創造一個新的term

利申：當年中5有補過，一路睇佢d notes 要一路自己改番啱的字，中六就轉左會

考試寫咗咪

某前通識名師

咪就係個網

Keith?

Percentage tax

想問下點解cliff 叫懸崖

查下字典個Cliff字你就明

明啦

On9

呢啲咪識撈

縮頭烏龜仲唔上水

有冇咁on咁明顯都會照寫呢個，利得稅喎，邊忽關德行事。well，不過我都明有好多人系唔諗野9學

正解

不過cliff 會欣賞光明磊落既真小人遠勝於暗箭傷人既偽君子

睇嚟冇人明我個分析

Erm 冇人明同冇人理係兩會事

咁快冇人理
睇黎hahaha又可以偷笑

Alex Lam係真性情 + 光明磊落

佢咁大反應係因為當時好多網民去佢個fb page鬧佢
佢就誤以為啲網民係Cliff派過去嘅打手, 所以先咁嬲

至於點解Alex Lam會產生依個誤會呢？
就係因為好多好多好多年前佢比一個網民(唔係我)持續兩年重火力狙擊過。
由於依位網民太有恒心, 所以Alex Lam就深信佢係行家派嚟嘅打手。(雖然實情應該唔係)
自此佢見到有人鬧佢, 佢就好容易認為係行手。

但cliff無請打手
大家都知佢條友啲作風

分分鐘佢扮受害者之後重多人補

可唔可以有template 一人一信send去投訴Andrew Lo

Or 一齊夾錢出廣告數臭佢

紅色大字個個？

唔係太和鋒
我講果個仲要早一兩年

今晚八時入席等食我嗰餐

搞到魯振x要自己幫自己剪頭髮為止

Out兄

支持

推上熱門

集資買一頁報紙幫cliff 賣廣告

以前al 佢同joe都幾出名

乜依家dse佢咁少人

$100

Me

我2018Dse都覺得好心痛 補咗佢成年live
後期得返半班到 佢都好似越教越頹
希望今次之後啲人識得揀 佢解題個flow同埋佢啲mock卷真係世界級 做返dse啲卷完全係執豆咁執

點頹法？

無咩人like

最sad係佢啲高汁笑話好多人都聽唔明 整吓整吓都越嚟越少講

推到cliff bb多人補返

想知cliff 既fb有冇比人屌

好多舊生tag佢
d文筆都好好

少左好多人 推

幫推

推到遵理收Andrew皮

Shortage係定價問題
唔係價格調整
即係你同人講睇政府45蚊醫可以出高價買booking
唔好做下一個Andrew Lo好唔好

太和鋒
係咪當年高登econ討論屌晒人老母果個
印象佢都7過獲勁既

成日話自己一定岩
又話響HKU度做
呢個經典

連oscar ma都出來撐cliff

除咗紅色大字佢識條撚

啲孛好靚

佢應該改名做魯振盪

主要想抱怨141

支持踢爆哈哈哈，見到cliff live班都係得十幾人補就覺得好sad，佢值得擁有更多學生

呢個無問題呀？

咁141又真係條仆街嚟嘅

其實d日校老師係咪想講price floor price ceiling 果d measure去解決shortage

On9
Effective Price ceiling causes shortage

好想佢收皮 無料都算仲要無品

睇返cliff 個post先

最柒緊係影相自爆

推至Andrew Lo公開道歉

乜條友仲未收皮

係
算
算

Oscar Ma我知你睇緊
屌你老母你做人可唔可以有返啲廉恥？
上次見事平息咗你想出嚟搵返啖飯食我唔阻你
但人地正義之師打落水狗關你事過街老鼠撚事咩

講真句 andrew衰極都係冇料心地差
你呢？你唔係當自己係清泉個班人呀嘛？
你唔單止賤格，更加係直接傷害緊學生，衰過andrew一萬倍

Cliff有句說話好啱形容你「諗住攻擊別人就可以全身而退」
你唔係諗住呢啲時候黐埋Cliff顯得你正義呀嘛？
我同你講如果Cliff要屌鳩你，你死得更慘。當然我唔知你地咩關係，但係一個正常人，用返人嘅本性，都會極度不恥你嘅行為。

反正而家都冇包袱，入嚟屌鳩埋我囉，睇到你個蠢樣就知你都唔係醒個班人
醒嘅話就唔會冇咗百萬年薪，係ig隱姓埋名咁同啲大學生爭pt補習啦廢物
你諗返你自己啦，你冇撚左百萬年薪啊

哇屌第二張 無左黑眼圈好撚型

條撚頭跌到落地核都要拎返ja沙

等outliers 800

有朋友send比我睇，原來Alex Lam剛剛都有講今年依件事。

廢就廢啦
又講到 個風氣唔係自己所想咁
又乜乜柒柒

講得好

英文老師=kris lau

補習市場縮？
一年11億wor

成個市場有三分一都落左yy手

點分配呢11億係一個問題

不過真係縮左咩

乜啲柒頭名師咪縮lor
整體上都係external economies of scale

應該3億去左yy到⋯

不過補習無細到 只不過大型補習變細左
呢家多左好多細補習社補習⋯
其實都好既 起碼呢啲會跟得貼啲
須知道呢個世界好多蠢人

Calvin Sun呀
CS以前係Alex Lam學生，大學畢業初出道的時候就係喺Alex Lam間補習社
之後先自立門戶

Alex咁老架啦

Calvin sun 會屌同行？

Alex lam 篇文唔係屌cliff 謾罵ah ma!??

學生人數少咗好多，但係補習費貴好多

我見好多大學人幫人私補收得仲貴過我好多

你收貴d都得啦
全個校園台都識你

佢有咩資格話人141

141要明碼實價俾錢，佢唔洗，好似係

諗住今年唔補啦，拍Youtube算
以後補唔補就未決定

至少141合法啊

點解 想做KOL?
唔好呀 出黎打救學生

當年比cliff 收左皮 重好意思出嚟講野

其實哈哈哈事件可以反映現今有幾多冇腦學生
Econ 只是其中一個市場
計埋其他市場可想而知

真係有心教既都心灰意冷
當然只想賺錢既必定樂於此道

一陣8點就做KOL

Cs唔似係踩其他同行上位既人 反而個林生先係

2014年自己出錯MC答案,唔認真諗清楚就屌鳩CLIFF先,俾人屌到潛水而家出黎扮清高

若不管訊息或其他交易費用的存在，市場的均衡點是市價與每個需求者的邊際用值看齊，達到了柏拉圖情況。若市價與任何需求者的邊際用值有差距，那麼為了增加個人利益，市場的交易會增加或減少，市價也會變動，從而使市價與每個人的邊際用值相等。數之不盡的需求者都因為爭取個人利益而這樣做，這些人的需求曲線加起來就成為一條市場對該物品的需求曲線了。

這市場需求曲線與該物品的市場供應曲線的相交點之價，是市價，又稱均衡市價，而每個需求者的邊際用值與之看齊。那是說，市場需求與市場供應相交之價，可不是受到馬歇爾（Marshall）所說的剪刀決定的。市價的決定，是因為數之不盡的需求者與供應者，各自爭取最高的交易利益，以市價比較自己的邊際用值，或購入，或沽出，而這些行動或使價上升，或使價下降。達到每個需求者的邊際用值與市價相等時，市場的需求曲線剛好與市場的供應曲線相交（不談生產，市場的供應曲線是豎直的）。

百多年來，一般的經濟學者都誤解了物品市價的釐定。市價的釐定，絕對不是因為市場需求曲線與市場供應曲線相交。正相反，這市場二線相交，是因為數之不盡的需求者與供應者各自為戰，那一大群自私自利的人，不約而同地爭取自己的邊際用值與市價相等，從而促成市場需求曲線與市場供應曲線相交之價。

回頭說價格管制，單論通常所見到價格被管制在市價之下，就足以示範傳統的剪刀分析毫無理論可言。價格被管制在市價之下，莫名其妙的「短缺」出現，不均衡，世界大亂矣！問題是人與人之間對任何物品的競爭，必定要解決。說「不均衡」，是說沒有解決的辦法。「不均衡」的意思，是指沒有可以被事實驗證的假說。什麼「壓力」云云，不可以壓出一些假說來。

正確的分析，是如果價格被管制在市價之下，需求的一群見到自己的邊際用值高於價格，競爭搶購不獲，逼要付出金錢價格之外的其他代價來作補充而爭取。這些其他的補充準則可能是排隊輪購，可能是論資排輩、武力解決、政治手法、人際關係等等。只要知道哪一種補充金錢價格的準則會被採用，或哪幾種準則的合併會被採用，我們就知道補充準則的代價，加上金錢之價，會等於邊際用值。我們於是會有另一種均衡，不會有「短缺」，而競爭就會被解決了。「短缺」是因為經濟學者的思想有所短缺而產生的。

如果通識改左pass or fail ,佢要收皮

仲咁得閒串77

k__s L_u啊聰明

10年前仲係度做

做改埋個姓叫 司徒先生

乜佢以前跟Alex架？

好鐘意張五常呢個 interpretation

搵到了
真係唔知Kris Lau跟過Alex

垃圾kris lau

剛剛上網search，發現原來Alex試過批評danial yu mock MC，最後唔知做乜Alex出律師信

講開又講我估80%以上連登仔唔知

補習傳奇史sir

冇性趣

Alex幅㩒住對腳彎腰相用左幾多年

講左死全家

唔講

連登用戶群年齡層的確如此

On9
又玩人生攻擊
成個post講econ名師你想拉其他補習佬落水
冇人想聽你講ber sorry

柒頭單機啦

人生攻擊

原本只係想講 哈哈哈 比起史sir 其實都唔算太廢 廢過佢又揾得多既補習天王以前都出現過

唔好講到哈哈哈 真係一d用都冇

屌你仲要係hahaha打手
走啦
有人廢過hahaha
不代別hahaha不廢
Cliff篇文屌埋你

多謝你幫手推post

哈哈哈 比起cliff 廢係人都知

打咩手

個人覺得佢咁既logic都 攞到A

你爬下(6) 個篇文就知我立場一面倒傾向 cliff 仲 哈哈哈打手

哈哈哈 就係廢到咁 a level都仲攞到A
考試能力有番咁上下 僅此而已

概念方面唔好話cliff神 連 alex甚至 dy個d都比唔上

期待8點

八點做乜

8點

同問

開咗新post

你學到佢背哂所有Past paper 答案
concept 有6-7成
Micro Part c 執到3-4成分
Macro Part c 執到7-8成分
就有A

只可以講話
單純講考試
佢係勁

notes都咁多錯，你背飽佢
繼續用鳩背打飛機啦，要背自己都背到啦

我撐Cliff既
Andrew Lo係撚樣

但你上得cliff堂就唔該理性d
是其是 非其非
你否定到Andrew Lo條素樣攞A既事實
佢同一招Geog都攞B

Past Paper背哂做幾次

要用幾多時間

連登講理性曬氣啦

a level econ攞A既難度雖然未去到神級

但起碼炒起絕大部分人

哈哈哈 語言能力低 概念差 表達混亂 都A到 (而我A唔到)

唉 人貴自知 插佢既連登仔真心講有幾多個考試上win到佢？

cliff批評佢冇學識冇品 但都唔會批評佢考試能力 係補習界有時單單靠考試能力都已經揾到食

再低一級既係 冇學識 冇品 同冇考試能力既所謂補習天王都風風光光過

佢有考試能力生存到有幾出奇？

我係哈哈哈打手既話死全家

所以我會話
想學Econ 既
一定係搵Cliff

但如果對自己考試策略有疑問既
有多餘錢
真心覺得上佢堂聽下佢點考試點溫書都唔係壞事
佢考試真係勁

我撐Cliff既
Andrew Lo係撚樣
係打手我死全家
講完

推
追殺haha

冇人話佢自己考試唔掂
但個問題係佢notes都錯得咁多，教人淨係識叫人背
你覺得對學生會有幾大幫助

講完就收皮

Outliers 追捕haha 快入

咁你真係要小心啲

你小心d好過啦

如果呢一科係主張邏輯推理 但竟然要靠背誦取分 都真係幾諷刺
更加荒謬嘅係 香港學生竟然需要靠一位專注力不足嘅人教佢地背書 咁你都覺得佢可以對學生有益嘅話 究竟係世風日下定係你都需要去不正常人類研究中心驗下腦

香港呢個考試制度就係咁諷刺
除左中英文 Physics
你識背書就好高分
你而家先知？

就係香港呢種考試制度
先造就到哈哈哈呢種靠取巧既人公開試都咁勁
先造就到佢咁邏輯唔清都搵到食

你靠邏輯成績夠唔夠佢所謂取巧勁

你咁都唔明就真係要執不正常人類研究所啦

是其是 非其非

佢教Econ係垃圾
佢教考試策略又有番d價值
因為佢係呢種考試制度下既成功者

但重申一次
要補習 學Econ一定係搵Cliff先

巨人出來了

佢今次究竟又想表達啲乜

唔知yy有冇臭狐
Andrew長期躲在yy跨下

咁佢無錯，我地而家乜都見到

進擊的yu

Yy

Cliff 有我地幫你頂住

中學生啲時間同錢好寶貴邊個得閒同你慢慢來

Yylam 竟然夠膽郁cliff yeung

補習社收入佔咁多自然

[url]震驚！！遵x補習名師筆記錯漏百出，至今仍在補習界生存！太頑強了！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
隔離追擊andrew lo

咁fd,得閒幫佢執下錯字啦

巨人終於出來啦

朋黨橫行

其實考試勁真係唔代表等於有腦 冇錯 你跟哈哈哈可能會有助你攞到一張沙紙 但係冇腦嘅話出到嚟社會會點 你位哈哈哈恩師咪就係人版 最終咪又係淨係識得耍手段 靠小聰明 好彩嘅咪有得苟且偷生囉 但其實學Cliff話齋 其他有能力嘅人出手嘅話 佢一早會好大鑊。 同埋個問題係 你有咩資格話靠邏輯唔夠取巧勁 其實Cliff幫你清晒啲concept 啲垃圾技巧仲有咩必要 但我都明白 喺香港唔係所有學生都咁有能力跟得上Cliff 所以啲稍為低能嘅學生最終唯有跟返啲低能嘅老師 但我相信Cliff絕對有能力將啲比較低能嘅學生嘅腦開發到比較正常 希望你會係下一個啦

Cliff同Calvin Sun熟唔熟 覺得2個都係清泉 如果可以去cs到就好

Agger
橫掂都冇咩宣傳

好多中學雞今次on9唔哂
見到好多人係cliff到留言話佢介紹既個個垃圾

你地應該比隔離個Post herman睇

????

大學生，高中無讀Econ
好想上型佬堂

你呢個講法邏輯根本有問題
佢以死背呢種方法係考試中成功，唔代表以其他方法eg理解儲係考試中失敗收場。
當唔同方法都能夠攞高分，學生自然應該選擇成本較低既學習方式。而明顯地死背既時間成本極高，所以從應試策略而言，佢都係垃圾。

Cliff Yeung我愛你

出現了，似乎想賴團隊

佢旅行緊都密切留意IG comment,剛才見佢like左個comment.佢幾時再回應，再令Cliff上第三道甜品

根本一直都mon緊post
mon完好回應啦

叫佢慳啲，email係佢自己選擇post出來，唔洗諗住老屈助教

助教

我一早Grad左啦
字都唔撚睇 邊撚到有人叫佢恩師

我撐Cliff架 打手我死全家

是其是 非其非咋

真係俾我估中
想推助教送死
係既，俾多啲安家費
又一條好漢

而家咪就係解釋緊
點解佢係市場上有價值
真係淨係靠Marketing咩

佢而家就係提供其中一個方法俾你
佢AL攞到A 你呢？ 點樣話佢呢種方法係垃圾?
佢提供到其中一個方法 唔叫有價值

都係果句
係打手死全家

撐Cliff都理性分析下哈哈哈成功既原因啦

痴撚線
咩取巧> 邏輯 咩我恩師
係咁FF
話我講戴我帽子

哈哈哈係撚樣 係小人
我唔會叫班中四-中六學生再補佢
補Econ 一定係Cliff

但考試前你驚唔知點溫書既

但我唔會否定佢有呢種能力幫一幫你

巨人個story 無左既，係我追post 慢定佢刪左

好似del左

有冇人有cap

上面有啊

覆佢：多謝支持Cliff Yeung

YY林諗住又好似佢條team班雞咁
出面支持andrew lo?
夠膽出個post囉
唔係就唔好收收埋埋出個story之後又del左佢
一係就同班學生道歉話自己介紹錯andrew lo

你班朋黨連埋條哈哈哈咪壞囉屌

屌你老母yylam又要威又要戴頭盔
夠膽咪撚del post
補習老師學人搞撚埋d朋黨，明星咩，教你嘅書啦屌
介紹埋d人又垃圾過人，邊個frd推邊個上位，危害信你嘅學生，枉為人師
要怪就怪你自己唔帶眼識人，帶左個垃圾上位，而家攬又唔係 唔攬又唔係，抵撚死

搞補習搞到朋黨咁係到玩排擠
十足古代太監咁

cliff 有無出過書？
master 都就grad
中學大學都無讀econ想由零睇下

話出但係仲未出

講左有冇幾年？

咪出咗本以題說理

哈哈哈marketing係點我唔知
但佢上到位九成係靠基爾獸條撚樣
有上兩登睇過評價嘅一定補cliff
剩低嘅只有yy班冇腦徒眾

無腦補cliff 都聽唔明啦

咦

邊個Del post?

Yylam ig story

啱呀，Cliff 神必勝

歷史總是不斷重演 兩年前Oscar Ma 出事 有D老師同同學衝出黎做虎主狗 連六月娘都出黎幫手 依家Andrew Lo呢件事 除左六月娘醒目冇表態 其餘既全部都同當年一撚樣 只係人物唔同左 同埋有天王XX幫拖

小人喻於利

呢個PO推得咁慢嘅

唔知呀 可能就黎淡忘件事掛d人 頭先見到Andrew Lo ig 已經開始多左班盲撐Andrew 既打手同00後了

可能因為要講嘅CLIFF YEUNG都已經講完
再推

假設，推助教送死都係佢講姐，一面之辭，有無真係炒助教都唔知，只係推一個角色出黎硬食.

又，即使email 單野係助教整，但佢本人都嘗試過解釋(可謂concept 錯)，而且不斷消費prof 封email，無料同無品呢兩點佢點都洗脫唔到

希望多啲DSE 雞留意到

佢話佢eng writing 有A 係靠背人地公司啲press release

好後悔冇補econ 以前以為exon 好易 唔洗補
最後得5 如果早6年有上hkg 就好

記得有條友衝出黎話咩「有人實力不足..」

化學博士

仲有ken tai衝出黎柒

佢有講野？

毛都未出齊學人撚cliff

當年yy未出道
有4巨頭

Kenneth andrew wayne 仲有條友教acct
不過唔記得條友乜名

4條友都係垃圾

學歷同公開試成績都頂尖

推到andrew收皮

4個入面得教Acct 個Derek 係真材實料
恆商 AL3A cu PAC 1st hon
（2012同ay合作一齊教bafs intensive,過左第一屆dse比人踢走）

Wayxe city applied phy grad
有傳AL phy得C定D
AL年代已經公認係垃圾 去到dse反而搵到食
留意返個姓氏 靠關係先咁垃圾都留得低咁多年

Kennxth
Bu 英文系 成日吹咩自己讀句構學
用d term去大中學雞 舊登有一排數過佢
Profile其實真係無乜特別
實則UE得C
AL年代出名廢
好多人都係日校$150優惠補佢拎source
到左dse變左多人補

accounting個個叫Derek
但yy嚟左就取代左佢做B4

ue 得c？
咁都揾到食

phy得D都揾到 食啦

有呀，佢好似話嗰個女仔，又話自己數學補習界top 3 佢del左個post睇唔返

Pish

原來KL ue得c 仲衰過侏儒

屌 早知我都搵食

見到KL BU畢業出來，我就諗番起Cliff抽BU水果個gag

浸緊都唔大

係浸下浸下浸整都唔大

遵理只分兩類人，做穩了yy朋黨，以及想做而又做不得的人。
Except: cwsham cliff

前面仲有：如果你喺浸會醫院出世，對佢有感情，想繼續入去浸大浸下

發夢見到開啲咩大會打飛機，佢兩位從不會出現，清泉

又想推個波落助教度，十足十死仆guy

cw仲有冇持股?

UE C都唔易架
不過比利有B定A wor

英文梗係補calvin sun啦,補底及格又得,aim高分亦得,當年al見佢咁出名去補佢,先明白原來考ue真係有skills

佢reading 卷啲skill 真係有用 其他就覺得麻麻地

可能因為你本身個底勁
對於底麻麻地既人黎講
佢reading writing listening 教既野都有用
起碼有得溫 唔再係虛無縹緲

對一般人來講係

對補習天王來講唔合格

Outliers係咪都對cliff 個mc答案解釋冇異議？

佢 last lesson 講 D 野好感人

Andrew lo private 左 ig

連登要推倒名師

真係好醜，由頭都尾淨係想兜，想賴人

當年有錄到

Rubbish hahaha
唔好比佢停

輕輕一推

有冇人之前有follow 哈哈哈

我有

兜唔到就private

😂

明明有上水又唔回應
依家仲要private 埋個ig
縮頭烏龜

羅銘均

錯po

Herman Yeung 個live讀呢單嘢

講講下點解會關通識事

喂，邊度有人話CY無品

個d無知中學生都可能會咁諗 無知嘛

Cliff洗做marketing?

Herman 9 up

佢之後好似講話想令兩個聯手(?) 我有冇聽錯？

雖然支持開herman，不過講cliff yeung嗰part又好似有啲唔合理

根本cliff睇唔過眼
關高層咩事

佢收錯風

真正清泉得
Calvin Sun
KKwong
Ken Chan
Arthur Ko
CW Shum

型到咁

教育制度改革點會咁兒戲
唔會比Cliff一篇文影響力絕對無咁大囉
之前徐立之嗰啲嘈咗好耐話改啦

有冇重溫

老細都當面話
好想知cliff 係考評局做大粒野個時 係咪日日都屌班師奶

佢可以小到考評局出手回應
當然我覺得當權者一早就想搞通識

好想日日比cliff bb屌

最早睇唔起中文通識係ust

留名
當年考DSE d AL topic有報佢拎note
咁多年黎都係咁型
申利5*

巨人

條友成日放break去後樓梯煲煙

試下英國強制學生讀 A level general studies肯定笑死
得d 學店當係一科

平心而論 考完DSE幾日再回顧返學過嘅野 中文同通識真係=0

應該係負值，讀完會減低智力

Cliff :講埋d廢話，返屋企訓教

cliff太型了

因為佢係考評局前僱員ar ma

如果真係剷走埋 以cliff既料數9哂哂燈塔上上下下成個補習界都得喇 當然cliff yeung一定唔會咁做
Cliff 本身都唔駛做補習老師 佢自己上堂都講過 佢果代d人最睇唔起做補習既人 有fd話佢以佢既料駛咩教補習 另外佢篇文都提過唔會「沒有身後身」踢走佢損失最大既一定係學生

返去EAA度改革返個ECON

番大學幫手培訓真正的經濟科教師
減低大學走出一批實力不足的人

經濟學根本走錯左路，9計數學

當日2010年，Herman 入燈塔，你老味，六月娘搞哂歡迎會又盛，當年最紅除左六月娘同法拉利伍之外，最多人就係CW、Oscar tam(當年都多人，因為好多日校$100) 、同Joe chan。

你老味已為自己係上以為自己係上菜，第一年開純數都收得唔差，但一入嚟每區就開成10班，夾埋成100班； DSE中四班開成百幾班，我哋成班同事從來冇聽過佢個名（好似係現代古代陽具嘅助手） ，見佢開咁多班，以為佢好撚勁，點知中四果百幾班cut到剩返5班以內，屌你老母搞到啲班房都唔知點算，大部份都冇人報。佢條女阿珊好撚串架，打電話串柒柒柒，嗰陣冇電腦系統比名師自己check數嘅，同我地熟嘅老師會靜靜雞問我地每班有幾多人，當然六月娘知道就仆街啦。之後2011年開始佢嘅純粹數學就柒到仆街，我諗係因為英記個串柒柒古生冒起。之後燈塔都幫佢開咗好撚多班，當然大部份都最後都俾人cancel啦。

我哋有個中層，唔開名啦係肥婆嚟嘅，佢同我地嘅高一級嘅人講，個名師條女又打黎屌柒我哋啦，聽26樓同事講（以前總部係26樓 ），佢條女阿珊成日打上總部屌，屌啲乜就唔知啦，不過成日有妄想迫害症好似驚有人害鳩佢老公咁，事實上冇人報就冇人報啦柒頭。之後2011年就黎左中文科嗰位啊林生，佢當然埋唔到堆啦，之後六月娘改捧一級榮譽四大老師（即係啊林生、矮人、Oscar譚、及星Ching日日問候嘅雞梁)，Herman梗係唔妥啦，日日屌到仆街，成日驚個系統唔俾佢啲學生報名，成日話啲學生報唔到名，你都戇鳩鳩嘅，一間班房45個容額，報得個10個，點會咁快full啊仆街。以我哋所知佢就係租課室嘅。之後佢有啲班叫做聖誕乜柒快車班呀都有啲人報既。

所有做燈塔嘅都知道呢條友性格係仆街㗎啦，成日扮晒自己係仁義，柒鳩扮晒清高其實就係冇學生。不過又唔可以話佢冇學生嘅，全香港百零二百人都有

呢一行除咗運氣之外，成功與否都好睇人緣嘅。你條女成日都打上總部屌柒人，去到分校有面西西冇D禮貌（佢真係見撚到我哋都唔撚同我地打招呼架仆街）但係佢做個三性家奴，唔通間間補習社都對佢差咩，雖然我讀書唔多但我都知道補習
成功當然最重要係運氣啦，但另一方面態度都好重要囉，你咁撚臭串六月娘唔撚妥你寧願捧個Oscar，都係情有可原嘅。

數神入左黎之後就唔好再見到佢喇。最唔撚抵得嘅係佢做咗三姓家奴，你老味，雖然我都覺得燈塔係好撚仆街,但佢同佢條女個人格仲更加仆街,係學生面前就扮撚晒好撚委屈屌，成日喺網上單單打打，聽講當日佢賠錢都係燈塔有份幫手陪架，呢條友做人助教養唔熟自己出嚟教，聽返古代朋友講(老臣子嚟㗎)當日陽具對佢都好好，比俾佢一個自己開中六七純粹數學同埋中四五附加數學，以一個新人助教來講都對佢好好啦，點知反轉豬肚就係屎。

呢條偽君子單打打我心諗學黃子華話齋娶到個咁撚樣衰嘅女朋友做老婆已經係你最大嘅懲罰啦仆街！
重點係：以後唔好再成日扮清高扮晒係免費教學扮晒係改變社會潮流，良心教學啦柒頭！

哈哈哈打手全面進場

上面個comment唔係屌緊Herman咩 點解會變左打手

跑馬仔

係咪六月娘想借herman yeung 轉移視線

求share

邊個時間講？

又有新甜品

追擊

Cliff 又出黎解下畫，留名睇垃圾Andrew出黎柒

搞咩andrew ig private左 縮頭烏龜

如果某人正在哭，那人還沒有死，從這陳述我們可推出如果某人死了，那人不會正在哭。

一野清concept

訓前一pish

真係好勁

型師

某人唔好喊啦

燈塔天地有正氣
中英對照錯筆記
誤人子弟為名利
深潛以為無人理
懸崖出手無訂企

其實無左通識 就自然會有其他野
例如會多左人讀3x甚至4x

屌佢老味 啲燈黎mrkt 狗收皮啦

個女人好撚八婆

大概係1:20:00到講

大家點睇hy直播提出既暗黑兵法
A老師出錯題目可能只係無心之失，但被公司高層利用，激化A, C老師矛盾，一方面壓制住朋黨既座大，另一方面C老師之前既文章得罪左中、通老師，結果今次被人借題發揮順手祭埋旗，最壞結果都只係A老師既學生轉補C老師，公司方面無損失

其實我覺得佢個分析無咩意義
睇得出佢係真係就咁睇過下Cliff果2篇文
唔知哈哈哈做過乜去誤導學生先搞到Cliff咁嬲
基本上聽到話可能有人幫Cliff打文屌鳩哈哈哈，已經哈駛聽落去

佢又話好多打手屌andrew
型佬洗鬼請打手咩
咁多年啲學生唔洗錢做佢打手

完？

點會啊 六月佢得兩個家姐 一個係嫁俾Ric7 Eng 另外一個都唔係啦

Cliff 又bin C

呢啲咪好老師囉 有人誠懇咁問就打咁大篇野出嚟清concept 唔係補佢嘅都有得益
比著第個可能又借題開幾堂summer course 話幫你清concept

燈塔上市成功未
叫哈哈哈表演笑哈哈哈咁通過證監

正常呀
人地俾人搞足3年
敏感d都好正常
不過佢應該同Cliff唔熟先咁講

Cliff 神出手踢走神棍

最好又撩慶cliff yeung
又有文睇

佢忍左哈哈哈好耐先爆

哈哈哈潛完水未

你都on9
人地講左d咩
你估Cliff鐘意周圍屌人咩
同埋Herman Yeung都冇講d乜野,佢都同人地唔信
你d是非精就收埋把口啦

其實每當我見到佢打呢個emoji，我都諗緊佢個樣係點，想像唔到....

Cliff 有無上連登

仲有呢個🤗

其實xx嗰句句慢慢來一定看清楚誰好誰壞 好撚乸型
語調十足十啲太監講嘢
李蓮英公公：「契仔，有契爺喺度唔使驚有人蝦你 」
用朋黨相爭形容呢班畜生真係最好不過

係 真係好似

又係玩含糊，解讀做邊個都得，語言偽術高手

XX: 好大既官威呀～

其實都啱

佢都覆咗我呀！
佢未必係copy and paste呀，佢用英文覆我同埋有回應到我講嘅嘢

助手覆應該😊😊

楊大人～
輕輕一接

根本條題目有lv5底都可以1秒做完
點解仲會有人信Andrew Lo個Ans
香港係咪咁多無智商ge中學雞

HI
+1
唔收錢幫個有料ge做打手有乜所謂

唔洗啦，呢D頭幾條基本野

又唔好咁講
我叫lv4細佬做都要諗廿秒
不過佢都做岩

正常
呢d唔似ce咁撚直白
LV4底用耐d時間好正常
不過做題目就真係唔好咁反射動作,諗清楚d好

哈哈同佢班門生應該要用兩個鍾做
先唸十個assumption 再推返9個assumption
可憎最尾都係錯既

Cliff話搞舊生聚會 各位連登仔到時見

講真?

真 fb

非常感謝同學這幾天以來對我的支持和鼓勵。你們的訊息及留言我都一一細讀了，看着看着，回首半生，頓覺教學生涯果碩豐實。過了這麼多年，期間少有聯繫，不少同學已踏入社會工作，想不到及至此時此刻，大家還把我記在心上，讓我知道自己並不孤單。原來雪泥鴻爪，可以留得這麼深刻。感激之情，實難以筆墨形容，這份情誼我定當銘記於心。

這歷久不衰的情感，令我想起一篇兩年多前我寫的文章。當年張教授 80 大壽，舉辦一個祝壽研討會，我寫了一篇文章，談張教授對香港學子的影響，題為〈潮回浪有聲〉。這篇文章以「念念不忘，必有迴響」作結。今天從另一個位置親身聽著潮回的浪聲，也感受了那念念不忘的迴響。

「憑一口氣，點一盞燈」，我想不到燈火會如此璀璨，可以使黑夜變成白天。再一次衷心感謝大家的厚愛。

Cliff
P.S. 看着同學的信息及留言，忽爾想起補習生涯至今已有 10 年光景，與同學多年不見了，何不辦一個舊生聚會，大家聊聊天，閒話家常一下？初步構思是如果人數不多，形式可以比較簡單，但如果人數較多，難以小組傾談，反正大家欣賞的是我的智慧，可以大家提問題，談人生、哲學、社會經濟等等，題目不限，我主講。大家意下如何？有興趣出席的同學，請傳個訊息到我的 facebook inbox，也可以提點意見。

佢fb講

聚會

反正大家欣賞的是我的智慧

唔好鳩up，佢兩個冇任何親戚關係

不如諗下有咩題目想Cliff 分享下佢點睇
諗下都開心 又可以聽佢講書

LS
佢話過想寫本書屌ls
順便幫我地搞翻清啲logic
但搞到呢家都未得閒寫

好想去
去到成班連登仔

屌認真當年剩跟佢AL Topic上video班
真係覺得佢有料到
邏輯論述同概念操作真係宇宙級
係後悔佢d堂上幾個字就訓覺

Cliff bb 你聽到我多日既訴求

真係痴線狗 點會訓得著

到時連登仔佔9成

Cliff Yeung係間cafe包場
到時門生黎曬聽你講仲好

有邊間Cafe 坐得哂

果陣拎住佢d notes
佢入面d pp一派note第一堂就做q曬
係有d concept唔夠清先會聽書
E.g. S=I+NX 果d
但早幾年幫d師弟妹補習聽講又cut syl痴線

搞得成 一定到

到時大家拎翻d notes同佢相認

咁多年都冇掉到!!!!

申返個靚利
我都叫aim 5* up d師弟妹可以補cliff

屌扔撚曬啦屌

扯扯地

得返intensive 嗰啲
有啲後悔掉撚咗regular 嗰啲

好想去

好彩臨訓前碌下電話，即刻報名支持！

你地掉個下忍心咩

CLIFF 可以book 九展

好彩有學

6位數喎應該要

如果真係有咁多人 佢應該唔介意

XX都book 紅館啦

我唔介意比入場費/比六月娘搞 最緊要有得見

唔係伊館？

租間100人到既房仔夠啦

要點先可以報名
好想去

就咁inbox 佢

前提係要做岩頭3題
不過好可惜
哈哈哈做唔岩頭3題
咁多錯可以比人發現都係小錯
仲點教人拎5**
拎4都偷笑

June同yy一樣
成撚日單單打打

夠疆你就現身說法，唔撚係單單打打
屌 一丘之貉

做錯第一題

咁咪叫你啲學生同考評局講 叫佢地欣賞下佢地做啱嗰啲 做錯嗰啲當睇唔到唔好扣佢分囉 老師都係咁教架
都On99
自己開補習社咁樣倒自己米真係第一次見

如果係咁睇個勢六月娘都撐Andrew lo 條粉皮

重點係佢錯咗仲死雞撐飯蓋

留名睇巨人出post撐

啱啱wing 上econ 講呢題

大家可以留意下Cliff文中 憑一口氣點一盞燈 同埋 念念不忘必有迴響
好貼切得黎又好有故事寓意
本身呢兩句岀自一代宗師 講傳承 相信或多或小都係Cliff既寄望 永遠傳承佢同大家既敢言正直 將黑夜變做光明

中文唔好有d 1999 詞不達意

咁都知

Ust?
2103定3014

睇個時覺得兩句好熟 一search兩句一樣岀處而且好貼題 加上自己9估

skw都笑Andrew Lo啦

薯片選特首落選之後都有引呢兩句

2103

自己出卷自己做錯
人唔笑狗都

有無人報左名去cliff聚會

家陣成間遵理一d正氣都無
錯又唔認剩係識盲撐
同香港政府有乜分別

燈塔上市成功未
我好想買燈塔股票嫁
再上市失放就無機會了

唔值得投資 學生人數越來越少 補習業都可能會衰退

邊到有得報

Inbox

Cliff係咪鐘意睇王家衛啲電影

報左了

報左

另類連登聚會

子瑜巴有冇報

燈塔巨人力保哈哈哈
不過市場會淘汰哈哈哈的

唉

呢條片本身有前傳係舊石其實係個巨人搞到佢碌落黎
即係話呢壇蘇州屎其實係巨人搞出黎但又處理唔到兼累街坊 ?

我唔知yylam係唔係真係想表達呢個意思啦

其實YY Lam人格都好有問題
以為自己林鄭盲撐鄭若嬅咁款
屌你燈塔成班Management真係on9
完全有中國人d垃圾因子
自己人點衰都無
真理就視而不見
可悲
抵中國一世都整唔起晶片

仲有冇下文

下文: Cliff舊生會 現場即席煮甜品

不如幫cliff開番個alumni gp啦

係
佢有講過每年都會睇一次東邪西毒

到時cliff分享
呢到又有多啲野爆

唔駛避忌 全部自己人 到時仲唔撚哂考評教育局燈塔上上下下

但邊個做搞手?

開fb gp定tg gp

Tg私隱度高啲但cliff好似冇tg

冇睇哂全文
題外好奇問下
冇讀econ 單睇內文理解

如果Supply > Demand
而且有價格下限出現
經濟學上有冇名詞解釋？（過剩？）
咁既情況下係咪亦必然出現非價格競爭？
道理同Shortage一樣？
但競爭既係supplier？
（例子：公價貨品、supplier一定要retailer賣指定selling price唔可以減、retailer用裸女賣商品做selling point etc）

點解經濟學通常會用Demand做主體
好少用Supply黎做？

另外想問問

價格競爭 同 非價格競爭 係點定義？
世界上所有野都應該有價格？
以搶飛為例

價格固定左
如果要買 可能要早2日去買先買到
咁係非價格競爭

但如果我比錢人去買（人力=錢=價格）
到後來演變成所有人鬥錢多搵人排隊買
咁算價格競爭定非價格競爭

經濟學上有冇理論去講/介定呢個現象？

老屎忽文化
自己做人都唔掂又後生又盛
屌你老母成功有好多方法
唔讀書又代表唔上進,ON9
而家講專業導向同多元學習呀

Wiki睇左def先

def冇寫到由非價格競爭洐生出既價格競爭點計數😂
除左話諗埋一邊之外或者張題目無限延伸外
我諗唔到錯既位係邊到
econ有冇講到明唔可以咁解釋？

證明左讀書勁講野都可以係冇說服力
為嘈而嘈

KENNETH
最多學生奪2-3,成日自戀
識3個人補佢由3變2
WAYNE 同DEREK
廢到教日校

ANDREW...

佢教AL UE成日話啲題目送分

overrun,筆記=字典

有冇人搵得返kot 條片串佢?

哈哈哈去完旅行未？諗到黎緊summer course點教班學生shortage未？

完全成功
低調冇是非
有料搵得多
除左外表

佢都有王家衛電影男主角嗰啲feel

無讀Econ你又知道經濟學通常係點樣分析？

唔好咁啦
你最尾個句

又黎,之前遵理比人投訴行政差又係千字文兜
個故事比喻得唔岩
而家唔係知識上錯一次,而且涉及唔認錯既品格同擺科大人上台

做乜撚野
哈哈送陽入娘口
買通黃臉婆?

有冇人email啲圖去現代?

做乜

屌,巨人同老闆曲線幫錯果個
同行大公司搵兩個公關王岩時機放上網有排玩
放完唔好講自己立場但玩曲線等學生判斷
仲要件事少少淡又淡唔曬果陣果陣放
你話做乜

你依啲咪小朋友玩法

睇下同行點樣搞到遵理跌幾千萬

你岩,但搞人上市有幾可
除左小朋友玩法你仲有冇建議?

唸緊班學生問起點樣兜

可能哈哈大笑幾聲就可以蒙混到

Send email去證監先

點解哈哈哈咁耐都唔回應？

我諗住過多幾日就無人理
到時再open ac
Del哂啲post諗住無事發生過
7月summer再水過啲妹妹

係啵遲啲summer course捲土重來

推到6月就停
呢個post7月再黎過

又幾好啵 哈哈哈捲土重來之日就係呢個post再來之日

原來佢之前都有講過

佢助手出post
原來助手都唔同意佢條題目

再推
我要食負評

[quote]2014 年，一個我的中六學生課後留下，待所有學生離開之後，走過來對我說：「有些事情，我不知道應不應該告訴你，告訴你我擔心你會不開心，不告訴你我的良心過意不去。」我着他放心說。他說：「我有一位表妹，補遵理學校另一位經濟科老師，她叫我不要補你，因為你教的東西是錯的。」我問；「你的表妹不是補我，怎麼知道我教的東西是對是錯？」他續說：「有一次課後有學生就著關於你說的一些概念，問那位經濟科老師為什麼跟他說的不同，當時大部份學生還未離開課室，那經濟科老師大聲說：『Cliff Yeung 講嘅嘢你都信？佢教啲嘢錯架！佢俾人寫信投訴教錯嘢！』。」（我當然有向學生確認是否那人）在此之前，我確是收到了一封投訴信，關於通識科的，投訴我不應在課堂上批評考評局的題目有邏輯謬誤之類，但絕非投訴我教錯經濟。我不知道那人從什麼渠道知道有這封投訴信，但這不重要。重要的是，那人是一個會為了逃避學生挑戰而誣蔑別人的人。大家可能會記得，我在 2014 年 5 月與林先生的事件中，曾說「林先生有不滿之處，會直接提出來，大概是光明磊落的人，這點我欣賞」。後面一句是「遠勝那些暗箭傷人的偽君子」。那偽君子就是 Andrew Lo。

我思前想後，以下一件事，我也決定寫出來。在高考年代，我打算寫兩篇關於效率和均衡之間有何關係的文章，第一篇要令最低程度的學生也理解，便用最顯淺的需求供應例子入手，以颱風導致蔬菜價格上升為例；第二篇則加入交易費用示範相同的思維（第二篇最終沒有下筆，但當年我的高考學生必定知道是什麼）。那人可能見我用颱風導致蔬菜價格上升這麼淺的例子，以為我「冇料到」，拍了一段宣傳短片，說經濟學不是颱風導致蔬菜價格上升這麼簡單的東西（那人不會知道，我的學生所學的需求定律可以應用到的現象，相信他一生也不會學懂）。有學生替我不值，奔走相告，說：「這個人早兩年的時候教中四五的需求供應，連移動需求還是供應都弄錯，我截了圖，你要不要？」我婉轉推卻了。在高考年代，每個月都有不少學生向我說曾經上過那人的課堂，上了我的課才知道他教的概念完全錯誤。如果當時我要批評他，只要在網上出一個帖子 ，呼籲我的學生在我的blog（當時是用blog的）指出他教錯的東西，只是中上的學生已經可以把他置諸死地。但我不喜歡恃強凌弱。我致電遵理的其中一個管理層（姓李），請李生告訴那人，那段短片有點冒犯性，請他刪除。李生也很幫忙，之後跟我說，跟他談過，說那人不認為短片有問題，堅持不刪除。我說：「他是無知還是膽生毛，他知不知道如果我出手，他會很大鑊。」李生說：「條𡃁仔毛都未出齊，你大人有大量，俾啲面我，放過佢好嗎？」我聽說那人當時窮得連剪髮也沒錢，要自己替自己剪頭髮，若果我出手，可能他要乞食，最後放過了他。當時的我認為，學生懂得分辨老師優劣，知識和娛樂各有需求，我既不提供娛樂，給別人一條生路有何不可？原來這是錯誤的同情。現在世界不同了，追求知識的學生很多也分辨不出老師優劣，敗壞風氣的人可以理直氣壯說要改善風氣，心術不正、誣蔑欺騙、顛倒是非的人可以招搖過市，諷刺至極。

這篇文章，本來寫得很激昂，所以花點時間讓自己平靜下來，保持一點客觀。

走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。

補完yylam同kenneth lau後
好有同感

一定要煮大鑊飯比哈哈哈食
到時自己幫自己剪頭髮喇

神棍經濟學

現在世界不同了，追求知識的學生很多也分辨不出老師優劣，敗壞風氣的人可以理直氣壯說要改善風氣，心術不正、誣蔑欺騙、顛倒是非的人可以招搖過市，諷刺至極

情況可能未必係想像中咁差

基本概念： 缺乏與競爭

Andrew報左名未
Cliff應該唔介意教

直情要坐第一行添啦

有師兄係遵理做sit堂，聽講哈哈哈今日荃灣有上Live，學生走左一半，一間細房唔滿，上課再笑唔出

天有眼

死都唔道歉

重點在某人like左個post,我諗大局已定

抵死

咁講姐係平時係爆房嘅？
係嘅話就真係要放爆杖

下年可能班00後又冇左件事

呢個post要keep住推

另外果半班係咪個腦有事？
明知教錯都仲繼續補 迷戀個偶像可以去到咩地步 定係果半班人都覺得shortage 無non price competition

CLS 點解仲有半班人留係度補個虧機老師

原本兩間，但未瀑

咁堅

push

推到辣殺冇晒學生

2018再度自剪頭髮

係時候改名做嗚嗚嗚

嗚嗚嗚

17年舊post

對佢4個無乜好感

如果自己解返自己出既題目都解錯算係咩

辣殺

各路巴打，如果想揾返張五常啲舊文睇，可以去邊度?

例如﹕《優座票價為何偏低？》

你講依篇係英文論文嚟

建議你可以睇依篇

英文都照制，不過唔該晒先

under pricing of better seats應該冇soft copy

Cliff無覆我 巴打講左咩 想去

想去舊生聚會
佢都睇左冇覆 應該點緊人數

應該都要6月中7月頭等佢教完中5先

好的 econ 老師冇人補，
差的 econ 老師人人補，
香港DSE學生就是這樣悲哀。

我睇左個caption兩次都睇唔明佢想講咩
由其尾二果句
「最弱的人是背誦及創意也缺乏」
這是正式取錄的大學生嗎？

比我會話：弱者缺乏背誦及創意
但讀者憑依句都唔會明你想表達d咩
背誦答案？創造答案？屌 佢想嗡乜7啊

學哂巨人個套
諗住寫啲垃圾文呃啲妹妹睇唔明就扮有哲學有啟發

哈哈哈篇野連content farm既文都不如

鳩估佢應該想講弱者只識背誦同缺乏創意
屌 佢中英文都咁1999究竟佢係點生存

佢應該想話自己呢類靠勤力死背嘅係公開試好著數，而天資係呢個制度下冇優勢，而垃圾兩樣都冇。
利申：major in 火星文翻譯

睇曬覺得自己走去考經濟都有3

頭先喺銅鑼灣遵理上堂
Andrew Lo係隔離房
live班坐滿

到底句野係
最弱的人是/背誦及創意也缺乏
最弱的人是背誦/及創意也缺乏
留返比佢個fd上堂解答

開唔開8好

強烈支持

其實咁樣推落去 都係想比班00後睇 但係上面見到仲有班00後仲上Andrew Lo 堂 名副其實呢班後代無得救 唯有祝佢哋好運 攞到4算偷笑
而家返補習名師已經唔係再靠實力教班學生 而係用嗰啲懶同學生 social，懶同情學生心理 ，做錯野到依家都唔認有錯既人，呢種咁嘅人仲有班00後撐

講真 就算唔多中學雞睇連登 都應該知道發生咩事 補開個班一定有follow Andrew Lo
但係係呢件事佢哋竟然覺得 錯少少就俾人圍攻好慘 完全冇諗過所有野都係佢自己搞出嚟 仲繼續上佢堂支持佢 聲稱唔鍾意Cliff 呢種小人 今次事件佢哋連小人都搞唔清唔知係邊個 唔怪得Cliff話通識冇用 完全教唔到邏輯思維同埋判斷能力

真係好心淡 推完呢個post 算了 反正班00後咪又係繼續幫佢奶閪 無謂為咗班冇腦既00後抗爭到而家 我諗Cliff 有呢班咁有智慧既舊生已經無憾

*有你地呢班

冇補過Cliff
但今次睇曬兩邊出既文之後都知Cliff係好野
補Andrewlo 個班人自己睇路啦
佢真係教你地錯到離譜既concept
入到大學都記住唔好讀econ呀
不過 補andrewlo入唔入到大學都成問題

利申: econ major
多謝andrewlo係呢段時間提供無限娛樂比我地
連基本概念都錯到咁

班00後真係弱撚智 錯到離哂譜都唔識揀 andrew lo正垃圾

題外話 讀過dse econ嘅各位覺得textbook有無用?
ps. 想自修學下

咁祝你入到大學 唔好比econ拖累

d中學雞仲去補可能驚唔去會曬老豆老母錢姐
希望係咁
勸咁多位中學雞補埋呢期就好轉人
唔好繼續科水俾條柒頭

唔好跟香港地d textbook
買就買大學書

agger

英文補習老師 try 加 ing 都唔識，
俾人補習行外人捉到，
未又係大班學生？
香港學生真係冇獨立思考能力，
見怪不怪。

最緊要 DSE 考最後一份卷時刻，
補習去咗俄羅斯旅行，
佢今年中四五嘅學生都覺得冇問題繼續跟佢，
我看不透香港學生的腦部構造。

經濟科只信Andrew lo

做反面教材?

勿開地圖炮
focus經濟科就夠

我唔同意你講法，我唔係開地圖炮。
今個主題有兩大重點：神棍、無品。
我嘅內容完全切合以上兩大重點，
再加上佢哋同公司，我相信扣題方面完全冇問題。

不如出去另外開個post講？

btw, 其實去開新IG追擊應該會有用過喺連登
IG接觸面闊過連登好多

英記有個都俾人開IG嚟狙擊，成效都唔錯

燈塔應該冇用 無論你追擊都好 班房嘅人數最終都好取決於班00後既決定 上年Guy Leung 單野 驚動到燈塔個ig譴責 最尾仲雪藏左佢 冇幫佢賣廣告半年 最尾00後班友又係補佢 都坐滿一個房

癡撚線

上哈哈哈堂咁開心
教錯野咁又點喎

Exactly00後的思維

有了

多謝支持！聚會細節已定好了：

Cliff
已報名

收到Cliff confirm

Cliff bb 有得見了

cliff 覆咗了

LP 佢始終唔肯承認佢自己錯 Grammar。
咁又係，身為英文補習老師，
Try 可以加 ING 都唔知道，
正一係垃圾。
其實燈塔教錯野嘅又點只得一個 Andrew Lo?

記得影多啲相上黎。巴打

有冇巴打會自己去

好型
可以book返hku做場地

希望唔好好似金鐘m記比人笑
巴打唔去？

毒撚在此

應該唔會啦
上得型佬果啲人已經西走左班廢既
再夠膽去呢個智慧型講座
就再西走班無咁成功既人

我其實到依家都仲覺得自己好失敗
不過去佢講座未必好多係連登仔

問cliff咩問題好
問點解你可以咁型

我唔成功但一直好仰慕佢咁去唔去好

所以西走左我了
得閒上網睇下智者講野已經好幸福了

想問下預先填左form嘅巴打有冇收倒email comfirm

Lm同問

收唔到 會唔會冇得去

你地係inbox個時填定佢postpublic個時填
睇佢篇文 你之前有inbox佢佢事先比link你填左就已經留左位了(未岀email)
Public 填就應該係先到先得等email宣布結果了

Andrew作為科大著名校友
搵錢多過教授咁多應該都可以book返個場做talk

Andrew出summer courses未

應該都差唔多 我見佢有份係嗰個資助plan到

一如既往，會為現屆 DSE 的同學辦一個有關大學教育和聯招選科的講座。由於 DSE 放榜前我尚未回港，今年的講座需要提前舉行，詳情如下：

27/5 （星期日）
6:45 pm
淘大分校

講座屬智慧型，非資訊性。同學可按以下連結登記：

又撚狗

想知Cliff去邊旅行

Cliff 有無confirm email？

就快要出宣傳了
神棍重新調整筆記未

Andrew 個fans page己經出返post了

出嚟啦出嚟啦

哈哈哈之神棍經濟學

補習我只信遵理Andrew lo

我自願做andrew打手

你班00後仲唔補Andrew?

00後記得交學費比andrew lo
我唔想名師要自己幫自己前頭髮

開成4個plan

Andrew 記得check 清楚題目有無錯

我愛神棍經濟學

we trust

天地有正氣
Andrew唔抄筆記

經濟科只補Andrew lo是常識吧

Clifff send左confirm email

收到email😋

收到email

唔想做人 收到email but full already

咳咳咳係咪重係成日咳

Of cuz

咁大個人做錯咪認lor 係咪先 震乳

依家回想下，cliff yeung同andrew呢件事算唔算係最近一個月燈塔花生不斷既序章

Andrew 不如返科大進修下先
經濟概念又錯
中文字又唔識寫
Cliff: 書又讀唔好 人格又無 終日埋頭苦幹諗點解令人上堂笑 不學無術既神棍搞出個笑話來

補經濟 我只報Andrew lo

突發andrew開返ac

？？？

好似仲係private

好期待8月睇cliff 屌柒andrew

哈哈哈上番水未？

未

聽日andrew 一定收爆生

00後排緊隊交學費比andrew未？
andrew等緊大家既學費

有人中伏 ig有個話補佢因為夠風趣幽默

推到條撚樣仆街

做乜撚

冇follow佢真心唔知
俾人hack左？

扮比人hack

上鹹網俾人hack

望到啲00後話凌晨三點排隊報歪歪 真係柒到唔敢睇

癡線到

排通頂交學費個班點會入到大學
成班炮灰
唔怪之得人地話宜加咁易入大學
咁既對手

神想棍經濟學

依加有冇想打死自己

Andrew 既經濟學水平遠超考評局及世界

any new post?

就黎所有posts都爆哂
你開唔開個新

定係你開？

要推到更多人睇

999

1000